［幫手Share] 羅冠聰同因中國國安法下令家人被綁架嘅長平老師做左個Live

今日，我做左一個預左會無咩人睇嘅Live。

用國語同一位中國時評人對話，自然唔會吸到Like，坦白講大家亦唔會有耐性去聽。

但我覺得非常重要。

點解？因為香港國安法會點樣實施，最大嘅參考對象，就係中國國安法。唔好忘記，國安法包括中國國安喺香港設立分支，將一直以黎嘅地下特務工作合法化、公開化。

今日同長平老師嘅對談，正正日對香港刻下狀況重要嘅當頭棒喝。

中國嘅國家安全法係有連坐法概念。長平老師因為個人言論、發表政治異見，佢嘅家人被綁架、被逼要公開斷絕關係，而呢件事已經唔係最慘嘅個案。所以，當國安法殺到埋身，羅織「莫需有」嘅罪名去打壓市民時，你嘅家人都會受害。呢個係喺普通法法制下，完全想像唔到嘅狀況。

連坐法、虐待、斷絕關係、以言入罪，香港準備迎接呢個「國安法」嘅時代未？

所有政府嘅「保證」，都可以用海量中國案例去反對。而五毛、政府，係唔會講中國政府有任何做錯，佢地必需承認呢堆個案係根據「中國法律」去執行。

而唔會有香港人接受到調查豆腐渣、毒奶粉都要被判數以年計刑期。

所以，文宣戰、輿論戰，真係大家落手反對國安法嘅主要戰場。我希望唔係淨係做到吸到大家視線嘅工作，而係真係實質咁貢獻落公共討論，令大家多一個面向去否定國安法，去保護香港人嘅自由。

所以我即使國語唔好，都勉強做了－－坦白講，無人會比一位被逼要「客居」外國嘅中國異見人士，更清楚中共一直喺中國做緊啲咩。

在此，我要感謝長平老師願意接受訪問，因為坦白講，我唔知道因為呢件事佢會面對咩風險－－可能係再度被國安盤查，或者對佢身邊嘅人有任何形式嘅加害。

所以我都希望大家更加清楚國安法嘅實施同埋可怕之處。「香港變大陸」，意味住好多唔同層次嘅變化。愈理解，就愈知道要點行落去。

最新消息係，6月底就可能通過國安法。呢啲教育工作，可能真係無咩時間做，但最起碼大家睇完呢段文字，睇完Live，會對港版國安法有咩禍害有更深認識。

仲有唔夠一個月嘅時間，都係果句，盡做。

直播片段連結：